\section{Problème résolu}

Lire le problème suivant ainsi que sa résolution. 

\textbf{Expliquez à quoi correspond chacune des 6 étapes de sa résolution.}

\bigskip



\noindent\fbox{%
\parbox{\textwidth}{%


$\blacktriangleright$ \textbf{Enoncé} : 

\medskip

Un professeur de sport achète un ballon de foot et une raquette pour ses cours.

Il dépense en tout 34 \euro{}.

Le ballon de foot coûte 12 \euro{} de plus que la raquette.

Quel est le prix de la raquette ?

\medskip

$\blacktriangleright$ \textbf{Correction} :

\medskip


\textbf{Étape 1 :} Soit $x$ le prix de la raquette.

\textbf{Étape 2 :} Alors le prix du ballon de foot est $x+12$.

\textbf{Étape 3 :} Le problème se traduit par l'équation \[x+(x+12)=34\]

\textbf{Étape 4 :} 

\tabulinesep=2.5mm
\begin{tabu}to1\linewidth{X[rm,1]X[lm,2]}
    $\Leftrightarrow$ &  $x+(x+12)=34$   \\      
    $\Leftrightarrow$ &  $x+x+12=34$   \\
    $\Leftrightarrow$ &  $2x+12=34$   \\
    $\Leftrightarrow$ &  $2x=34-12$   \\
    $\Leftrightarrow$ &  $2x=22$   \\
    $\Leftrightarrow$ &  $x=\frac{22}{2}$   \\
    $\Leftrightarrow$ &  $x=11$   \\   
\end{tabu}

\textbf{Étape 5 :} On vérifie : $11+(11+12)=11+23=34$


\textbf{Étape 6 :} Donc la raquette de tennis coûte 11 \euro{}.

\medskip

}%
}